<resources >
	<string name="app_name" >Shopper lights</string >
	<string name="help_proposition" >Привет. Очень рекомендую почитать help, чтобы понять что здесь к чему</string >

	<string-array name="help_headers">
		<item>Записи</item>
		<item>Группы</item>
		<item>Светофор</item>
		<item>Покупка</item>
		<item>Магазины</item>
		<item>Транспорт</item>
		<item>Шаблоны</item>
		<item>Теги</item>
		<item>Красный экран: общее</item>
		<item>Редактирование истории</item>
		<item>Некоторые недоработки и тонкости</item>
		<item>Советы и рекомендации</item>
	</string-array>

	<string-array name="help_bodies">
		<item>Первый экран приложения служит записной книжкой для продуктов или вещей, которые должны быть куплены.
			Схема простая: в любое времени суток тебе приходит спонтанная мысль о том, что нужно что-то купить -
			открываешь приложение и фиксируешь это на зеленом экране.</item>
		<item>Записи зеленого экрана можно группировать с помощью групп. Работают они как папки для записей. Управление
			группами находится в меню.</item>
		<item>Выбрать экран можно с помощью виджета, или с помощью светофора, который скрыт в Drawer-е в правом нижнем углу.</item>
		<item>Второй экран предназначен для покупок. Чтобы произвести покупку нужно перейти на второй экран, выбрать магазин
			или нажать \"быстрая покупка\", вытянуть Navigation drawer слева, выбрать источник записей, выбрать то что ты хочешь
			купить, задвинуть drawer, заполнить продукты данными и нажать кнопку \"завершить покупку\". Покупки можно совершать
			в магазине, или, если заполнять покупки в магазине неудобно, в более удобной обстановке, с чеком в руках. Если
			купить какой-то продукт пришло в голову только при самой покупке - не беда, можно добавить его в Drawer-е во время
			покупки. Покупку также можно отменить, нажав на красный уголок. Заполнять все продукты информацией желательно,
			но не обязательно. Можно оставить это дело на потом, и заполнить недостающую информацию, редактируя историю.</item>
		<item>Для отчетности удобно хранить историю с учетом магазинов, в которых были произведены покупки. В меню есть
			управление магазинами, но добавить магазин можно также на желтом экране. Чтобы начать покупку, ты должен выбрать
			магазин, чтобы разблокировать кнопку \"начать покупку\", или же нажать \"быстрая покупка\", если не хочешь, чтобы
			магазин фиксировался в базе (допустим, ты делаешь покупку в случайном магазине, в который больше никогда не попадешь).</item>
		<item>Как показывает практика, транспортные расходы могут быть весьма внушительными. На желтом экране для их учета
			есть кнопка \"транспорт\". Единственное что стоит знать приложению - цена за проезд, а трамвай это, поезд или
			самолет - не важно.</item>
		<item>После произведения покупки выбранные продукты удаляются из списка записей. Это значит, что для новой покупки
			записи придется вносить заново. Это может быть неудобно, и на выручку здесь приходят шаблоны. Управление
			шаблонами есть в меню. Шаблоны похожи на группы с записями, но отличаются тем, что записи из них не удаляются
			после покупки. Это делает их удобными для регулярных покупок одних и тех же товаров. Шаблоны можно выбрать
			источником записей в Drawer-е во время покупки. Там же можно выбрать источником записи из истории последних покупок.</item>
		<item>Каждую запись можно пометить тегами (до трех тегов на запись). Управление тегами есть в меню. Теги определяют
			категории покупок. Пример тегов: молочное, мясное, овощи, полуфабрикаты, консервы, сладкое, электроника…
			Рекомендуется помечать каждый продукт тегами, они играют важную роль на экранах статистики.</item>
		<item>Красный экран предназначен для ведения статистики, здесь можно сделать запрос к базе данных. Важный момент здесь в том, что
			база данных может копиться месяцами или даже годами, поэтому каждый запрос ограничен диапазоном дат. Есть 5
			функций на красном экане: редактирование истории, статистика по тегам, самые востребованные продукты, поиск
			по ключевому слову и динамика цен. С помощью этих пяти инструментов можно сделать достаточно много выводов о
			своей покупательской деятельности, спрогнозировать будущие расходы и ответить на вопрос: \"куда деваются деньги\".</item>
		<item>Посмотреть историю своих покупок можно в пункте \"Редактирование истории\". Хоть он и предназначен для редактирования,
			намного чаще он будет использоваться для просмотра. Кроме того, в редактировании истории можно дописывать информацию
			по проведенным покупкам, которую, допустим, не было времени заполнять в магазине, или удалять проведенные продукты.
			Когда в покупке удалены все продукты, покупка также удаляется. В редактировании истории нельзя добавлять продукты
			или управлять тегами, помни об этом.</item>
		<item>Часто бывают случаи, когда нужно купить, допустим, печенья к чаю, но заранее неизвестно какого конкретно. В
			таких случаях рекомендуется поступать так: пишешь в записях общее слово \"печенье\", которое будет висеть как
			напоминание о том, что нужно сделать покупку, но когда определишься с покупкой, добавляй записи с конкретным
			печеньем, игнорируя общую запись. После проведения покупки эта запись останется висеть, но ее можно без проблем
			удалить. Также бывает ситуация, когда нужно купить, допустим, минералку от одного производителя по одной цене,
			и минералку от другого производителя по другой. Название продукта в обоих случаях \"минералка\", и добавить в
			список купленных продуктов обе минералки может не получиться. Здесь на помощь придет редактирование истории.
			Просто называешь одну из них \"минералка 1\", чтобы название отличалось, а потом можно будет ее переименовать
			для более красивой отчетности. </item>
		<item>Чтобы функции статистики работали хорошо, называй продукты всегда одними и теми же именами. Если ты не помнишь
			как назывался продукт, можешь пробить его поиском по ключевому слову или посмотреть в редактировании истории.
			Подробности товара можно писать в его названии (\"печенье ореховое кольцо\"), или в производителе (но это уже на
			твое усмотрение, вопрос концепции). Помечай все тегами, чтобы статистика по тегам работала как следует. Помни,
			что качество статистики зависит только от тебя.</item>
	</string-array>
</resources >
